# Un mémoire sur la Bifurcation
Ceci est le dépôt du mémoire sur la Bifurcation d'[Etienne Baron](https://urltr.ee/etxetxe) : *La Bifurcation en tant que processus de singularisation des pratiques artistiques : Carnet de recherche digressif et interactif en ligne*.

Ce mémoire, sous la direction de Frédéric Curien et de Désirée Lorenz, est réalisé dans le cadre du Diplôme National Supérieur d'Expression Plastique à l'[EESI Angoulême-Poitiers](https://www.eesi.eu/site/index.php).

Ce dépôt a vocation à donner à voir un travail de recherche et d'écriture en cours, plutôt qu'à rassembler des contributions – même si celles-ci sont possibles et bienvenues.
Vous pouvez suivre les évolutions ([activity](https://github.com/etxetxe/DNSEP_Report_EESI_2020/activity)), les phases d'écriture ([commits](https://github.com/etxetxe/DNSEP_Report_EESI_2020/commits/master) et [branches](https://github.com/etxetxe/DNSEP_Report_EESI_2020/branches)) et les échanges ([issues](https://github.com/etxetxe/DNSEP_Report_EESI_2020/issues)) sur ce dépôt.

## Bibliographie
Une bibliographie, sous forme de Groupe Zotero, est disponible par ici : [https://www.zotero.org/groups/2191614/](https://www.zotero.org/groups/2559522/bifurcation_eesi_memoire).

## Un générateur de site statique
Pour produire les différentes versions du mémoire, le générateur de site statique [Jekyll](https://jekyllrb.com/) est utilisé, ainsi que différentes briques.

## Travailler depuis des sources

Ce mémoire, dans son système, est un fork du travail de thèse mené par [Antoine Fouchié](https://www.quaternum.net/) à l'[Enssib](http://www.enssib.fr/) sur les systèmes de publication et l'impact du numérique sur ses chaînes actuelles [https://memoire.quaternum.net](https://memoire.quaternum.net).
On retrouve dans l'open-source l'idée de mutualiser les ressources et les champs de compétences afin de trouver de nouvelles idées et de nouvelles formes, ce qui amène à penser d'autres manières de collaborer, souvent asymétriques et itératives.
Dans le cadre de mon mémoire, je souhaite faire en sorte de garder en tête la structuration générale d'un mémoire universitaire (citations, bibliographies, ...) afin de pouvoir mieux penser les nouvelles formes plastiques que je souhaiterais développer, notamment avec les outils de la [XR](https://github.com/etxetxe/VR_Bifurcation)

## Conventions

### Feuille de Route
Déploiement de la version 0.2 du site : mi-Septembre 2020
Établissement des protocoles de communication et de collaboration sur le dépôt GitHub : jusqu'à fin Septembre
FAQ sur le fonctionnement du système de la source : Octobre 2020
D'autres infos prochainement ! :smile:

### Écriture
Pour faciliter le travail de commentaire et de validation : une phrase par ligne.
Les langages de balisage léger comme Markdown ou AsciiDoc n'interprètent pas le _saut de ligne_.

### Usages de Git
Pour rendre l'utilisation de Git plus compréhensible, voici une liste de conventions pour la rédaction des _commits_ :

- `admin` : gestion technique du dépôts ou du site
- `style` : mise en forme
- `edit` : édition de contenus
- `fix` : correction, modification suite à une remarque
- `org` : organisation des fichiers, du dépôt, du site
- `gen` : automatisation de la génération des différentes formes et formats
- `test` : essai (mais normalement cela est signalé dans une branche spécifique)

## Licence
Pour les contenus du site, licence CC BY-NC-SA : [Creative Commons Attribution - Pas d’Utilisation Commerciale - Partage dans les Mêmes Conditions](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/).

## Contact
[e.baron@eesi.eu](mailto:e.baron@eesi.eu)
